[集思廣益] 9月2日中學生有咩應該做、有咩唔應該做？

利申先，我自己的idea都唔多。
不過見就嚟開學，所以自己的諗法未完整都貼出嚟，希望大家集思廣益。

---------------------------------------------------------------------------

雖然話搞罷課，但係九月開學應該都好多中學生被迫返學。
到時罷課、抗爭的場合就唔係街頭，而係學校。

因此學生一定要思考有咩行動可以喺學校進行，以及如何應付老師。

首先講下點樣應付老師。第一，老師問你有冇出過去示威，一定要拒絕回答。
你一答咗有，老師就有可能報警或者搵社工關心你。
但如果個個都答無，有啲同學真係會以為自己孤軍作戰，成班都無戰友，最終變得灰心、膽怯。因此拒絕回答先係最好的選擇。

第二，我發現一講到罷課，教育局嚟嚟去去都係得一句：「任何人不應利用學校作為表達政治訴求的場地。」
只要搬依句出嚟，就算你的老師係黃絲，喺教育局的高壓下佢自己都好難做。

而且一牽涉到政治，啲老師就特別多歪理，例如「你比政客利用咗」「政治好複雜，你地仲細所以唔明」。歪理一出，根本就無可能討論落去。老師一早估到你地會講咩，佢已經用咗成個暑假去諗點樣駁你。

所以我建議各位中學生面對老師的時候，將政治議題包裝成其他具體問題。

安全問題：
「學校附近有連儂牆，可能會有持刀人士亂斬途人。校方會如何確保學生出入安全？」
「你話搵老師返學放學守住隧道？老師有冇接受過有關訓練、保險包唔包？」
「反對暴力！要求學校確保學生安全！」

我淨係諗到依一點，如果其他巴打諗到仲有咩可以講，歡迎提出。

----------------------------------------------------------

可能行動：
「雨天操場靜坐」：
「集體戴口罩」：老師問你做咩你就咳兩聲，或者話自己無病但係驚比其他人傳染／預防病毒傳播
「全校連儂牆」：唔一定要集中喺一個地方，喺全校唔同地方都貼幾張memo紙。同學之間要不篤灰，不割席。

遇到咩問題可以一律答
我唔清楚 你問下PPRB

推

大量文宣，將政治帶入校園，但唔好同人講你發夢啲威水史，如果校方清算你地記得講出嚟

班內lenno wall
BTW 92罷課啦屌

outliers巴 有冇義士補習計畫
video class都可以

[學術討論]原來第一城隔離就有中聯辦

推比全世界知

推到學生哥見到

同老班師講我唔知 我冇嘢講 等我律師來先講

我無所謂，不過要搞都唔係依段時期搞。
近排大家的心思都集中喺反送中，都唔得閒諗其他嘢。

Video class有得諗，或者可以拍啲短片幫大家pick up返進度。如果你有其他建議歡迎同我講。

因為以我所知 好多人因為發夢呢個暑假冇掂過學業嘢咁滯
佢哋點都要惡補返啲進度

塞黨鐵

幫推有用post幫學生哥

無問題, 遲啲我拍多啲YouTube片

同埋抗爭都可以學英文
睇多啲外國傳媒報導, 演講, 民間記者會
自己又跟住練下, 咁就進步得好快

有冇中學生入嚟比啲意見

驚比差佬家長接放學

中五生留名

Push
92罷課啦

9月2日返到學校，如果校長、老師發表撐警、撐政府言論，記得大大聲同佢講：「學校非表達政治主張或訴求的地方，不應成為政治角力場地，將政治凌駕教育之上，干擾學校的日常運作和剝奪學生的正常學習機會，拒絕將政治爭拗帶入校園。」

中學生推